sortedの定義方法を変えたら、先が見えてきた

sort.v
@@ -12,169 +12,79 @@ Local Open Scope bool_scope.
 Fixpoint sorted (xs: list nat): Prop :=
   match xs with
   | [] => True
-  | x1 :: [] => True
-  | x1 :: (x2 :: _) as xs' => x1 <= x2 /\ sorted xs'
+  | x1 :: xs1 => (forall x, In x xs1 -> x1 <= x) /\ sorted xs1
   end.
 
-Lemma sorted_ind: forall x1 x2 xs2,
-  sorted (x2 :: xs2) ->
-  x1 <= x2 ->
-  sorted (x1 :: x2 :: xs2).
-Proof.
-by [].
-Qed.
+(* Fixpoint sorted_simple (xs: list nat): Prop :=
+  match xs with
+  | [] => True
+  | x1 :: [] => True
+  | x1 :: (x2 :: _) as xs' => x1 <= x2 /\ sorted_simple xs'
+  end. 時間があれば、sorted xs <-> sorted_simpleを示しておきたい*)
 
-Lemma sorted_ind_inv: forall x1 x2 xs2,
-  sorted (x1 :: x2 :: xs2) -> sorted (x2 :: xs2) /\ x1 <= x2.
+(* えー・・・まぁAdmittedでいいや。そんな重要じゃないし *)
+Example sorted_example1:
+  sorted ([1; 2; 3]).
 Proof.
-move=> x1 x2 xs2 Hsorted.
-split.
-- move: Hsorted.
-  rewrite {1}/sorted.
-  rewrite -/sorted.
-  case.
-  by [].
-- move: Hsorted.
-  rewrite /sorted -/sorted.
-  by case.
-Qed.
-
-Lemma sorted_skip: forall x1 x2 xs,
-  sorted (x1 :: x2 :: xs) -> sorted (x1 :: xs).
-move=> x1 x2 x.
 rewrite /=.
-case.
-move=> Hx1_le_x2.
-rename x into xs2.
-case_eq xs2.
-  by [].
-move=> x3 xs3 Hxs2.
-case.
-move=> Hx2_le_x3.
-move=> Hsorted.
 split.
-- move: (Nat.le_trans x1 x2 x3).
-  apply.
-  + by [].
-  + by [].
-by [].
-Qed.
-
-Lemma sorted_min: forall x1 xs,
-  sorted (x1 :: xs) -> (forall x, In x xs -> x1 <= x).
-Proof.
-move=> x1 xs Hsorted x Hinx.
-move: (in_split x xs) => Hin_split.
-move: Hin_split.
-case => //.
-move=> xs1.
-case.
-move=> xs2 Hxs.
-move: Hsorted.
-rewrite Hxs.
-clear xs Hxs Hinx.
-move: xs1.
-induction xs1.
-- rewrite /=.
+  move=> x.
   case.
-  by [].
-- rename a into x2.
-  rewrite -app_comm_cons.
-  move=> H.
-  apply IHxs1.
-  move: H.
-  set xs := xs1 ++ x :: xs2.
-  by apply sorted_skip.
-Qed.
-
-(* 命名とsorted_ind_invとの違いがキモい *)
-Lemma sorted_min_inv: forall x1 xs,
-  (forall x, In x xs -> x1 <= x) ->
-  sorted xs ->
-  sorted (x1 :: xs).
-Proof.
-move=> x1 xs Hmin Hsorted.
-case_eq xs => //.
-move=> x2 xs2.
-move=> Hxs.
+    move=> H; rewrite -H.
+    admit. (* 1 <= 2 *)
+  case=> //.
+    move=> H; rewrite -H.
+    admit. (* 1 <= 3 *)
 split.
-- apply (Hmin x2).
-  rewrite Hxs /=.
-  by left.
-- by rewrite -Hxs.
-Qed.
+  move=> x.
+  case=> //.
+  move=> H; rewrite -H.
+  admit. (* 2 <= 3 *)
+split=> //.
+Admitted.
 
-Lemma sorted_app: forall xas xa xb xbs,
-  sorted (xas ++ [xa]) ->
-  sorted (xb :: xbs) ->
-  xa <= xb ->
-  sorted (xas ++ xa :: xb :: xbs).
-Proof.
-move=> xas xa xb xbs Hsorted_a Hsorted_b Hxa_le_xb.
-move: xas Hsorted_a.
-induction xas.
-  by [].
-rename a into x1.
-move=> Hsorted_a.
-case_eq xas.
-- move=> Hxas.
-  subst.
-  apply sorted_ind.
-  + by apply IHxas.
-  + move: Hsorted_a.
-    rewrite /=.
-    by case.
-- move=> x2 xs2 Hxas.
-  subst.
-  have: sorted((x2 :: xs2) ++ xa :: xb ::xbs).
-    apply IHxas.
-    by apply Hsorted_a.
-  clear IHxas.
-  generalize (xa :: xb :: xbs).
-  move=> xs.
-  (* sorted_invあたりを使おうかと思ったけど、appendがあるからつらい・・ *)
-  rewrite /=.
-  move=> H.
-  split.
-  + move: Hsorted_a.
-    rewrite /=.
-    by case.
-  + by [].
-Qed.
-
-(* TODO: x1 :: xs1の形に変える *)
-Function quick_sort (xs1: list nat) {measure length}: list nat :=
-  match xs1 with
+Function quick_sort (xs: list nat) {measure length}: list nat :=
+  match xs with
   | [] => []
   | x1 :: [] => [x1]
-  | pivot :: xs2 =>
-    let (left, right) := partition (Nat.leb pivot) xs2 in
-      (quick_sort right) ++ (pivot :: (quick_sort left))
+  | pivot :: xs1 =>
+    let (left, right) := partition (Nat.leb pivot) xs1 in
+      (quick_sort right) ++ pivot :: (quick_sort left)
   end.
 Proof.
-(* xs1 = pivot :: x2 :: xs3 *)
-(* xs2 = x2 :: xs3 *)
-move=> xs1 pivot xs2 x2 xs3 Hxs2 Hxs1 left right Hpartition.
-move: (partition_length (Nat.leb pivot) xs2).
-rewrite Hxs2.
-move=> Hlength_xs2.
-specialize (Hlength_xs2 left right Hpartition).
-apply (Nat.le_lt_trans (length left) (length (x2 :: xs3)) (length (pivot :: x2 :: xs3))).
-- rewrite Hlength_xs2.
+(* xs = pivot :: x2 :: xs3 *)
+(* xs1 = x2 :: xs3 *)
+move=> xs pivot xs1 x2 xs2 Hxs1 Hxs left right Hpartition.
+move: (partition_length (Nat.leb pivot) xs1).
+rewrite Hxs1.
+move=> Hlength_xs1.
+specialize (Hlength_xs1 left right Hpartition).
+apply (Nat.le_lt_trans (length left) (length (x2 :: xs2)) (length (pivot :: x2 :: xs2))).
+- rewrite Hlength_xs1.
   apply Nat.le_add_r.
 - by [].
 
 (* leftとrightを入れ替えてもう一度同じことをする *)
-move=> xs1 pivot xs2 x2 xs3 Hxs2 Hxs1 left right Hpartition.
-move: (partition_length (Nat.leb pivot) xs2).
-rewrite Hxs2.
-move=> Hlength_xs2.
-specialize (Hlength_xs2 left right Hpartition).
-apply (Nat.le_lt_trans (length right) (length (x2 :: xs3)) (length (pivot :: x2 :: xs3))).
-- rewrite Hlength_xs2 Nat.add_comm.
+move=> xs pivot xs1 x2 xs2 Hxs1 Hxs left right Hpartition.
+move: (partition_length (Nat.leb pivot) xs1).
+rewrite Hxs1.
+move=> Hlength_xs1.
+specialize (Hlength_xs1 left right Hpartition).
+apply (Nat.le_lt_trans (length right) (length (x2 :: xs2)) (length (pivot :: x2 :: xs2))).
+- rewrite Hlength_xs1 Nat.add_comm.
   apply Nat.le_add_r.
 - by [].
 Qed.
+
+Example quick_sort_example:
+  quick_sort [3; 1; 4; 2] = [1; 2; 3; 4].
+Proof.
+rewrite quick_sort_equation /=.
+rewrite 2!quick_sort_equation /=.
+by rewrite 2!quick_sort_equation /=.
+Qed.
+
+
 
 Lemma quick_sort_nil:
   quick_sort [] = [].
@@ -182,7 +92,7 @@ Proof.
 by rewrite quick_sort_equation.
 Qed.
 
-Lemma quick_sort_one: forall x1,
+Lemma quick_sort_one: forall x1: nat,
   quick_sort [x1] = [x1].
 Proof.
 move=> x1.
@@ -198,125 +108,27 @@ case_eq (x1 <=? x2).
   rewrite quick_sort_equation /=.
   rewrite Hx1_le_x2.
   rewrite quick_sort_nil quick_sort_one /=.
-  split => //=.
+  split=> //=.
+  move=> x.
+  case=> //.
+  move=> H; subst.
   move: Hx1_le_x2.
   by rewrite Nat.leb_le.
-+ move=> Hx2_le_x1.
++ move=> Hx1_nle_x2.
   rewrite /=.
   rewrite quick_sort_equation /=.
-  rewrite Hx2_le_x1.
+  rewrite Hx1_nle_x2.
   rewrite quick_sort_one quick_sort_nil /=.
-  split => //=.
-  move: Hx2_le_x1.
+  split=> //=.
+  move=> x.
+  case=> //.
+  move=> H; subst.
+  move: Hx1_nle_x2.
   rewrite Nat.leb_gt.
   by apply Nat.lt_le_incl.
 Qed.
 
-Lemma partition_true_forall {A: Type}: forall (f: A -> bool) (xs: list A),
-  (forall x, In x xs -> f x = true) -> partition f xs = (xs, []).
-Proof.
-induction xs => //=.
-rename a into x1.
-move=> Hf_true.
-rewrite IHxs.
-- suff: f x1 = true.
-    by [move=> H; rewrite H].
-  apply Hf_true.
-  by left.
-- move=> x Hin.
-  apply Hf_true.
-  by right.
-Qed.
-
-Lemma quick_sort_min_head_stand: forall x1 xs,
-  (forall x, In x xs -> x1 <= x) ->
-  exists xs', x1 :: xs' = quick_sort (x1 :: xs).
-Proof.
-induction xs.
-  move=> Hmin.
-  exists [].
-  by rewrite quick_sort_one.
-rename a into x2.
-move=> Hmin.
-rewrite quick_sort_equation.
-rewrite partition_true_forall.
-  rewrite quick_sort_nil /=.
-  by exists (quick_sort (x2 :: xs)).
-move=> x Hx_in.
-rewrite Nat.leb_le.
-by apply Hmin.
-Qed.
-
-Lemma quick_sort_in: forall xs x,
-  In x xs <-> In x (quick_sort xs).
-Proof.
-split.
-- 
-  induction xs => //.
-  rename a into x1.
-  induction xs; try rewrite quick_sort_one //.
-  rename a into x2.
-  rewrite quick_sort_equation.
-  
-
-流れ
-x = x1 \/ In x left \/ In x right.
-
-
-
-Lemma quick_sort_inv: forall x1 xs,
-  sorted (x1 :: quick_sort xs) ->
-  sorted (quick_sort (x1 :: xs)).
-Proof.
-move=> x1 xs Hsorted.
-have: (forall x, In x (quick_sort xs) -> x1 <= x).
-  by apply sorted_min.
-move=> Hmin.
-move: quick_sort_min_head_stand => head_stand.
-specialize (head_stand x1 xs).
-have: exists xs', x1 :: xs' = quick_sort (x1 :: xs).
-  apply head_stand.
-  
-
-case.
-move=> xs' Hxs'.
-rewrite Hxs'.
-
-
-
-Lemma quick_sort_min_first: forall x1 xs,
-  (forall x, In x xs -> x1 <= x) ->
-  sorted (quick_sort (x1 :: xs)).
-Proof.
-induction xs.
-  by rewrite quick_sort_one.
-move=> Hx1_le_x2_and_xs.
-rename a into x2.
-rewrite quick_sort_equation /=.
-have: x1 <=? x2 = true.
-  rewrite Nat.leb_le.
-  apply (Hx1_le_x2_and_xs x2).
-  by apply in_eq.
-move=> H; rewrite H; clear H.
-rewrite partition_true_forall.
-- rewrite quick_sort_equation.
-  suff: sorted (x1 :: quick_sort (x2 :: xs)) => //.
-
-
-
-
-
-  case_eq (quick_sort (x2 :: xs)) => //.
-  move=> x3 xs3 Hquick_sort.
-  apply sorted_ind.
-  + move: (sorted_min x3 xs3) => H.
-    apply H.
-
-
-
-(* 多分これ、sortedとquick_sortを分けてやる方が楽なんじゃないかな。一旦x1<=x2<=x3みたいな形を証明して、それをさらにsortedと同等だと示す感じ *)
-
-Theorem quick_sort_sorted: forall xs: list nat,
+Theorem quick_sort_sorted: forall xs,
   sorted (quick_sort xs).
 (* 帰納法のbase case *)
 move=> xs.
@@ -333,16 +145,15 @@ induction xs.
 rename a into x3.
 move: IHxs => IHxs3.
 (* 帰納法のinduction step *)
-partitionまで遡ったらなにか見えたりしないかな・・・・
+rewrite quick_sort_equation.
+Search _ partition.
 
-できることとできないこと
-できる
-- 決まった要素数に対して、sorted(quick_sort)
-困り
-- xsあるから、quick_sort xsの、例えば先頭にxsの要素が来るかも知れない
-  - つまり、quick_sort後の並びについて直接扱えない
-  - sorted(quick_sort)に対する補題を考えて、その上で処理するしかない
-    - 紙に書いたような処理をするための補題を考えていくしか無い
+
+
+
+
+
+
 
 
 
