sort-b.v
@@ -1,0 +1,353 @@
+Require Import List PeanoNat FunInd Arith.Wf_nat Recdef.
+Import ListNotations.
+From mathcomp Require Import ssreflect.
+
+Set Implicit Arguments.
+
+Module Sort.
+
+Local Open Scope list_scope.
+Local Open Scope bool_scope.
+
+Fixpoint sorted (xs: list nat): Prop :=
+  match xs with
+  | [] => True
+  | x1 :: [] => True
+  | x1 :: (x2 :: _) as xs' => x1 <= x2 /\ sorted xs'
+  end.
+
+Lemma sorted_ind: forall x1 x2 xs2,
+  sorted (x2 :: xs2) ->
+  x1 <= x2 ->
+  sorted (x1 :: x2 :: xs2).
+Proof.
+by [].
+Qed.
+
+Lemma sorted_ind_inv: forall x1 x2 xs2,
+  sorted (x1 :: x2 :: xs2) -> sorted (x2 :: xs2) /\ x1 <= x2.
+Proof.
+move=> x1 x2 xs2 Hsorted.
+split.
+- move: Hsorted.
+  rewrite {1}/sorted.
+  rewrite -/sorted.
+  case.
+  by [].
+- move: Hsorted.
+  rewrite /sorted -/sorted.
+  by case.
+Qed.
+
+Lemma sorted_skip: forall x1 x2 xs,
+  sorted (x1 :: x2 :: xs) -> sorted (x1 :: xs).
+move=> x1 x2 x.
+rewrite /=.
+case.
+move=> Hx1_le_x2.
+rename x into xs2.
+case_eq xs2.
+  by [].
+move=> x3 xs3 Hxs2.
+case.
+move=> Hx2_le_x3.
+move=> Hsorted.
+split.
+- move: (Nat.le_trans x1 x2 x3).
+  apply.
+  + by [].
+  + by [].
+by [].
+Qed.
+
+Lemma sorted_min: forall x1 xs,
+  sorted (x1 :: xs) -> (forall x, In x xs -> x1 <= x).
+Proof.
+move=> x1 xs Hsorted x Hinx.
+move: (in_split x xs) => Hin_split.
+move: Hin_split.
+case=> //.
+move=> xs1.
+case.
+move=> xs2 Hxs.
+move: Hsorted.
+rewrite Hxs.
+clear xs Hxs Hinx.
+move: xs1.
+induction xs1.
+- rewrite /=.
+  case.
+  by [].
+- rename a into x2.
+  rewrite -app_comm_cons.
+  move=> H.
+  apply IHxs1.
+  move: H.
+  set xs := xs1 ++ x :: xs2.
+  by apply sorted_skip.
+Qed.
+
+(* 命名とsorted_ind_invとの違いがキモい *)
+Lemma sorted_min_inv: forall x1 xs,
+  (forall x, In x xs -> x1 <= x) ->
+  sorted xs ->
+  sorted (x1 :: xs).
+Proof.
+move=> x1 xs Hmin Hsorted.
+case_eq xs=> //.
+move=> x2 xs2.
+move=> Hxs.
+split.
+- apply (Hmin x2).
+  rewrite Hxs /=.
+  by left.
+- by rewrite -Hxs.
+Qed.
+
+Lemma sorted_app: forall xas xa xb xbs,
+  sorted (xas ++ [xa]) ->
+  sorted (xb :: xbs) ->
+  xa <= xb ->
+  sorted (xas ++ xa :: xb :: xbs).
+Proof.
+move=> xas xa xb xbs Hsorted_a Hsorted_b Hxa_le_xb.
+move: xas Hsorted_a.
+induction xas.
+  by [].
+rename a into x1.
+move=> Hsorted_a.
+case_eq xas.
+- move=> Hxas.
+  subst.
+  apply sorted_ind.
+  + by apply IHxas.
+  + move: Hsorted_a.
+    rewrite /=.
+    by case.
+- move=> x2 xs2 Hxas.
+  subst.
+  have: sorted((x2 :: xs2) ++ xa :: xb ::xbs).
+    apply IHxas.
+    by apply Hsorted_a.
+  clear IHxas.
+  generalize (xa :: xb :: xbs).
+  move=> xs.
+  (* sorted_invあたりを使おうかと思ったけど、appendがあるからつらい・・ *)
+  rewrite /=.
+  move=> H.
+  split.
+  + move: Hsorted_a.
+    rewrite /=.
+    by case.
+  + by [].
+Qed.
+
+(* TODO: x1 :: xs1の形に変える *)
+Function quick_sort (xs1: list nat) {measure length}: list nat :=
+  match xs1 with
+  | [] => []
+  | x1 :: [] => [x1]
+  | pivot :: xs2 =>
+    let (left, right) := partition (Nat.leb pivot) xs2 in
+      (quick_sort right) ++ (pivot :: (quick_sort left))
+  end.
+Proof.
+(* xs1 = pivot :: x2 :: xs3 *)
+(* xs2 = x2 :: xs3 *)
+move=> xs1 pivot xs2 x2 xs3 Hxs2 Hxs1 left right Hpartition.
+move: (partition_length (Nat.leb pivot) xs2).
+rewrite Hxs2.
+move=> Hlength_xs2.
+specialize (Hlength_xs2 left right Hpartition).
+apply (Nat.le_lt_trans (length left) (length (x2 :: xs3)) (length (pivot :: x2 :: xs3))).
+- rewrite Hlength_xs2.
+  apply Nat.le_add_r.
+- by [].
+
+(* leftとrightを入れ替えてもう一度同じことをする *)
+move=> xs1 pivot xs2 x2 xs3 Hxs2 Hxs1 left right Hpartition.
+move: (partition_length (Nat.leb pivot) xs2).
+rewrite Hxs2.
+move=> Hlength_xs2.
+specialize (Hlength_xs2 left right Hpartition).
+apply (Nat.le_lt_trans (length right) (length (x2 :: xs3)) (length (pivot :: x2 :: xs3))).
+- rewrite Hlength_xs2 Nat.add_comm.
+  apply Nat.le_add_r.
+- by [].
+Qed.
+
+Lemma quick_sort_nil:
+  quick_sort [] = [].
+Proof.
+by rewrite quick_sort_equation.
+Qed.
+
+Lemma quick_sort_one: forall x1,
+  quick_sort [x1] = [x1].
+Proof.
+move=> x1.
+by rewrite quick_sort_equation.
+Qed.
+
+Lemma quick_sort_sorted_two: forall x1 x2,
+  sorted (quick_sort [x1; x2]).
+Proof.
+move=> x1 x2.
+case_eq (x1 <=? x2).
++ move=> Hx1_le_x2.
+  rewrite quick_sort_equation /=.
+  rewrite Hx1_le_x2.
+  rewrite quick_sort_nil quick_sort_one /=.
+  split=> //=.
+  move: Hx1_le_x2.
+  by rewrite Nat.leb_le.
++ move=> Hx2_le_x1.
+  rewrite /=.
+  rewrite quick_sort_equation /=.
+  rewrite Hx2_le_x1.
+  rewrite quick_sort_one quick_sort_nil /=.
+  split=> //=.
+  move: Hx2_le_x1.
+  rewrite Nat.leb_gt.
+  by apply Nat.lt_le_incl.
+Qed.
+
+Lemma partition_true_forall {A: Type}: forall (f: A -> bool) (xs: list A),
+  (forall x, In x xs -> f x = true) -> partition f xs = (xs, []).
+Proof.
+induction xs=> //=.
+rename a into x1.
+move=> Hf_true.
+rewrite IHxs.
+- suff: f x1 = true.
+    by [move=> H; rewrite H].
+  apply Hf_true.
+  by left.
+- move=> x Hin.
+  apply Hf_true.
+  by right.
+Qed.
+
+Lemma quick_sort_min_head_stand: forall x1 xs,
+  (forall x, In x xs -> x1 <= x) ->
+  exists xs', x1 :: xs' = quick_sort (x1 :: xs).
+Proof.
+induction xs.
+  move=> Hmin.
+  exists [].
+  by rewrite quick_sort_one.
+rename a into x2.
+move=> Hmin.
+rewrite quick_sort_equation.
+rewrite partition_true_forall.
+  rewrite quick_sort_nil /=.
+  by exists (quick_sort (x2 :: xs)).
+move=> x Hx_in.
+rewrite Nat.leb_le.
+by apply Hmin.
+Qed.
+
+Lemma quick_sort_in: forall xs x,
+  In x xs <-> In x (quick_sort xs).
+Proof.
+split.
+- 
+  induction xs=> //.
+  rename a into x1.
+  induction xs; try rewrite quick_sort_one //.
+  rename a into x2.
+  rewrite quick_sort_equation.
+  
+
+流れ
+x = x1 \/ In x left \/ In x right.
+
+
+
+Lemma quick_sort_inv: forall x1 xs,
+  sorted (x1 :: quick_sort xs) ->
+  sorted (quick_sort (x1 :: xs)).
+Proof.
+move=> x1 xs Hsorted.
+have: (forall x, In x (quick_sort xs) -> x1 <= x).
+  by apply sorted_min.
+move=> Hmin.
+move: quick_sort_min_head_stand => head_stand.
+specialize (head_stand x1 xs).
+have: exists xs', x1 :: xs' = quick_sort (x1 :: xs).
+  apply head_stand.
+  
+
+case.
+move=> xs' Hxs'.
+rewrite Hxs'.
+
+
+
+Lemma quick_sort_min_first: forall x1 xs,
+  (forall x, In x xs -> x1 <= x) ->
+  sorted (quick_sort (x1 :: xs)).
+Proof.
+induction xs.
+  by rewrite quick_sort_one.
+move=> Hx1_le_x2_and_xs.
+rename a into x2.
+rewrite quick_sort_equation /=.
+have: x1 <=? x2 = true.
+  rewrite Nat.leb_le.
+  apply (Hx1_le_x2_and_xs x2).
+  by apply in_eq.
+move=> H; rewrite H; clear H.
+rewrite partition_true_forall.
+- rewrite quick_sort_equation.
+  suff: sorted (x1 :: quick_sort (x2 :: xs))=> //.
+
+
+
+
+
+  case_eq (quick_sort (x2 :: xs))=> //.
+  move=> x3 xs3 Hquick_sort.
+  apply sorted_ind.
+  + move: (sorted_min x3 xs3) => H.
+    apply H.
+
+
+
+(* 多分これ、sortedとquick_sortを分けてやる方が楽なんじゃないかな。一旦x1<=x2<=x3みたいな形を証明して、それをさらにsortedと同等だと示す感じ *)
+
+Theorem quick_sort_sorted: forall xs: list nat,
+  sorted (quick_sort xs).
+(* 帰納法のbase case *)
+move=> xs.
+induction xs.
+  by rewrite quick_sort_nil.
+rename a into x1.
+rename IHxs into IHxs1.
+induction xs.
+  by rewrite quick_sort_one.
+rename a into x2.
+rename IHxs into IHxs2.
+induction xs.
+  by apply quick_sort_sorted_two.
+rename a into x3.
+move: IHxs => IHxs3.
+(* 帰納法のinduction step *)
+partitionまで遡ったらなにか見えたりしないかな・・・・
+
+できることとできないこと
+できる
+- 決まった要素数に対して、sorted(quick_sort)
+困り
+- xsあるから、quick_sort xsの、例えば先頭にxsの要素が来るかも知れない
+  - つまり、quick_sort後の並びについて直接扱えない
+  - sorted(quick_sort)に対する補題を考えて、その上で処理するしかない
+    - 紙に書いたような処理をするための補題を考えていくしか無い
+
+
+
+
+
+
+
+
